咁多人講smile/lasik，但無人講smart TPRK？

本身想做smile，搵post睇做下research果時，見到有人提過smart TPRK

睇完覺得好似正過smile，係康復期耐D
但發現原來台灣有咗幾年，香港完全無聲氣，主流都係smile

再搵下資料，原來香港"好似"有，但同lasik放埋一類，所以無人留意？

見之前都有幾個巴打提過smart TPRK，有人仲話想去台灣做
想問下有無人真係做過，講下意見感受

Google完好似好正咁，但好似揾唔到香港有？

我係做呢隻，但唔喺香港做

台灣？終於搵到香港人做過
可唔可以講下過程同感受？

養和有得做 不過康復期真係好耐

養和無寫係咪smart，所以我唔肯定

我睇台灣就話3-4日有8成左右，可以返工
比SMILE要請多幾日假

幾隻手術各有好處啦
但後遺症好似TPRK少D，定係少人做無咁多人講

同lasek (唔係lasik) 有咩分別

根據(有手術圖，慎入）
lasek係開角膜上皮再激光，完咗蓋返埋
tprk 直接laser走角膜皮

LASEK利用經過稀釋的酒精軟化角膜上皮與下層組織相連的部份，再揭開角膜上皮，用激光打磨，最后蓋上角膜上皮，遮蓋傷口，用以減低痛楚與傷口的反應。手術后，原有的角膜上皮會逐漸被新生的上皮細胞取代。
無瓣全激光角膜切削術（TPRK）則在角膜地形圖引導下，以激光取代人手操作來去除角膜上皮，切割的精準度及均勻程度都大大提升，疼痛比傳統的PRK手術明顯減少、上皮愈合亦較快，現時愈來愈多眼科醫生采用TPRK。

如果無寫smart要注意下，因為Smart prk同普通prk有啲唔同

喺北美，本身喺呢邊住緊
我揀呢隻係因為佢係做完之後完全冇傷口， smile個傷口細但都唔係完全冇，睇你自己衡量
Recovery 比smile, lasik慢

做嗰陣其實冇咩感覺，淨係望住啲光就OK
我好似要成三四日先恢復八成視力，啱啱做完就好似你冇戴眼鏡嗰陣咁朦
一星期後視力完全正常

北美
咁有無咩問題？
例如怕光，唔夠光視力變差，夜晚睇燈有眩光等？

其實即係舊版PRK 由實體刀變做laser刀

其實係，但無接觸同傷口，多D好處

如果你係新舊PRK比較，係變左無接觸，但係一樣有傷口，個傷口就係你無左既表層細胞

頭兩個星期都幾怕光
而家完全正常

未問，我估差唔多

兩星期都算快
夜晚都無問題既話，應該幾好

不過香港都係太少地方有